公民涉洗錢被引渡至美國 北韓宣布與馬來西亞斷交

北韓今日（3/19)宣布與馬來西亞斷絕外交關係，原因是一名北韓公民被引渡到美國。

北韓周五在官媒朝中社發表的聲明中寫道，馬來西亞17日犯下不可饒恕的罪刑，強行把無辜的北韓公民送至美國。因此北韓外交部在此宣布與馬來西亞徹底斷絕外交關係，聲明還抨擊馬來西亞屈服於美國的壓力，對北韓採取敵對行為。

而聲明中把這名未透露姓名的人，描述為在新加坡從事合法對外貿易活動，堅稱說他參與非法洗錢是捏造的。

被引渡的北韓公民名叫文哲明（Mun Chol Myong，音譯）和家人在馬來西亞生活10年久，2013年至2018年，文哲明透過在新加坡任職的貿易公司和偽造文件，購買奢侈品運返北韓，違反聯合國制裁令。

.....

北韓駐馬來外交官：我唔想番去啊

點睇個北韓人都唔會想返去啦

馬來西亞想同你建交咩

引渡 X
營救 O

依d國家建交黎做乜

孟晚周國幾時同楓葉國斷交？